(全面管治權）中国整治冥幣 地府「移風易俗」

據黑龍江官媒《哈爾濱日報》報導，哈爾濱市當局近日召開會議，要求在2021年清明節期間，對生產、加工冥紙冥幣的企業從嚴處罰，查處各類集貿市場、殯葬用品商店、農（食）雜店等批發、零售經營冥紙冥幣等祭祀用品行為。

哈爾濱市副市長蔣傳海出席了這次會議並講話。會議要求禁止焚燒冥紙冥幣等祭祀用品，要求「讓冥紙冥幣無處可買、無紙可燒」。官方還倡導「文明祭祀」，但並未具體明示什麼是「文明祭祀」。

今年的新年前夕，哈爾濱市當局就曾調集城管、公安等部門在全市範圍內進行冥紙冥幣的專項整治行動。據報導，收繳冥紙冥幣等祭祀用品3,230公斤；勸阻焚燒冥紙冥幣行為7,460例。

早在2017年和2018年，哈爾濱市也曾進行冥紙冥幣的專項整治行動。2018年3月，哈爾濱市政府辦公廳下發〈哈爾濱市依法治理生產經營焚燒冥紙冥幣工作方案〉，稱「為鞏固全國文明城市創建工作成果，清除舊規陋俗，倡導社會新風」。

哈爾濱市於2017年和2020年獲得中共所謂的「全國文明城市」稱號，評選標準即包括社會風氣等「建設成就」。

上述提到的哈爾濱市政府整治冥紙冥幣行動，打擊範圍頗為廣泛，涉及百姓的新年祭祖、清明掃墓等諸多傳統風俗，因此遭到民間輿論的強烈譴責：「民俗沒了，傳統文化的傳承也就沒了。為什麼說是幾千年沒有斷代的文明古國啊，以為挖出來幾個文物，保存下來那些幾百年的古建築，就是民俗文化沒有斷代。焚香燒紙，祭奠祖先，傳承不絕。燒了幾千年，到你朝這裡就給禁止了，你們算什麼東西？」

文化大革命無人講？

中國真係好正
成日提供呢啲笑話

共產黨先係去中國化始作俑者
由文革開始冇停過

土改鬥地主直頭將中華2000年士大夫文化連根拔起

中共無錢到咁